 inciso quatro irredutibilidade do valor dos benefícios inciso cinco eqüidade na forma de participação no custeio inciso seis diversidade da base de financiamento inciso sete caráter democrático e descentralizado da administração mediante gestão quadripartite com participação dos trabalhadores dos empregadores dos aposentados e do governo nos órgãos colegiados  